取名「武漢肺炎」…全地圖中國人追打

生活中心／綜合報導

武漢肺炎（COVID-19、新冠肺炎）的稱呼一直是中國民眾相當在意的焦點，因其認為「武漢肺炎」一詞是在汙名化中國，不許任何人事物提起。然而有台灣玩家似乎不信邪，在遊戲中因取名「武漢肺炎」而遭到中國玩家們群起追殺，引起不少玩家的討論。

有網友於巴哈姆特論壇中分享朋友遭到全地圖的中國玩家追殺的故事，說道朋友因為在遊戲《最後的綠洲》中取名「武漢肺炎」，即便在遊戲中沒有招惹任何人，但中國玩家見他便一陣猛打，甚至最後演變成中國大船隊全地圖追殺的情形。

另外，該名玩家若是在遊戲中擊殺敵人，便會出現「XXX死於武漢肺炎」，此舉更是讓中國玩家崩潰，成群結隊就只為了討伐「武漢肺炎」。眾多台灣網友也紛紛留言「這ID仇恨值拉到最滿」、「讓我們期待六四天安門的出現」、「我在公共頻道喊武漢肺炎馬上釣出一堆國人」。

由波蘭開發商所製作的《最後的綠洲》，是款以世界末日為背景的游牧生存MMO遊戲，近期可說是風靡全世界，甚至出現了伺服器超載的狀況。玩家於遊戲中因取名「武漢肺炎」而遭到全地圖的中國玩家圍剿，為《最後的綠洲》帶來了另類的話題。
三立新聞網
2020年4月7日 下午9:10

雖然我冇玩呢隻game, 但好欣賞呢條友既創意
大家有冇提議係咩game撚支那玩家好

Taiwan number one 2.0

開個id名叫 支那人無一個無辜

改個名叫支那人...死個時會唔會出現某某某擊殺支那人

同我課金課到打死d支那人

中國咁多個市，不妨逐個開
重覆咗就加中國兩隻字響前面
再重覆就中國武漢新冠肺炎，溝埋黎做賴尿牛丸

該名玩家若是在遊戲中擊殺敵人，便會出現「XXX死於武漢肺炎」

呢句真係正

全球玩家改名:習近平中國武漢肺炎XXX
X=數字自己寫
大陸仔追殺習近平

應該叫埋個frd一齊玩，一個叫中國，一個叫美國

如果改名做刁近平，啲芝麻仁係咪會乖乖哋畀你追殺

「Mr shithole 死於武漢肺炎」